1. PEGAM IN LAMBERGAR (DVOBOJ JUNAKA Z VELIKANOM)
2. POLJSKA KRALJICA OBLEGA BENETKE
3. KRALJ MATJAŽ REŠI SVOJO UGRABLJENO ŽENO
4. RIBNIŠKI GROF REŠI UGRABLJENO DEKLE
5. KRALJ MATJAŽ REŠEN IZ JEČE
6. NAROČILO RANJENEGA VOJŠČAKA (GOSPOD BARODA)
7. DEKLICA VOJAK MAŠČUJE BRATOVO SMRT
8. DEKLICA VOJAK NA PRESKUŠNJI
9. KRVNO MAŠČEVANJE
10. MARKO PRODAN IN OGOLJUFAN
11. MARKO POBIJE TURŠKE GOSTE
12. RAVBAR ZBIRA VOJSKO IN ZMAGA PRI SISKU
13. TURKI PRED DUNAJEM
14. LAVDON ZAVZAME BEOGRAD - A
15. LAVDON ZAVZAME BEOGRAD - B
16. TUREK PRESOJA NASPROTNIKOVO VOJSKO
17. TUREK VABI CESARJA NA VOJSKO
18. TURŠKI PAŠA ZBIRA VOJSKO
19. PROŠNJA UMIRAJOČEGA JUNAKA
20. RIBA FARONIKA NOSI SVET
21. TRDOGLAV IN MARJETICA (DEKLE REŠENO IZ OBLASTI BAJNEGA BITJA)
22. PRED ZMAJEM REŠENO DEKLE
23. TRI ŽENE IZTRGAJO MLADENIČU SRCE
24. POVODNI MOŽ (POVODNEMU MOŽU UIDE UGRABLJENA ŽENA)
25. HUDIČ ODNESE PLESALKO
26. PLESALKA SE REŠI HUDIČA
27. DEKLE REŠI V KAČO UKLETEGA KRALJIČA
28. LOVEC REŠI UKLETI SESTRI - KOŠUTI
29. LOVEC REŠI UKLETO DEKLE - ZAJKO
30. PODKOVANA ČAROVNICA
31. NEUBOGLJIVI OTROCI UKLETI V PTICE
32. NEUBOGLJIVA HČI UKLETA V RIBO
33. PREKLETA DEKLICA - HUDIČEVA NEVESTA
34. MATI PRODA OTROKA HUDIČU
35. V ZIBKI ZAMENJANI OTROK
36. DEKLE Z UGANKAMI REŠENO HUDIČA
37. PAPEŽEVA NEVESTA PREGNANA Z UGANKAMI
38. UKROČENA HUDA URA
39. MRTVAŠKA KOST KAZNUJE OBJESTNEŽA
40. SMRT KAZNUJE OBJESTNEŽA
41. POGUBLJENJE ZARADI LOVA NA KVATRNO NEDELJO
42. SMRT ZARADI LOVA V NEDELJO
43. KAZEN ZA NEODPUSTLJIVE GREHE (ŠTUDENTA IN KELNARICA)
44. ROMARICA GREŠNICA (ŽRTEV VODI ZA SREČNO VOŽNJO)
45. HUDOBEC UKANJEN ZA STAVBNO ŽRTEV
46. MLINAR IN SMRT
47. SMRT ZAPRTA V SOD
48. GODEC PRED PEKLOM
49. SEŽGANI IN PREROJENI ČLOVEK (SV. ANDREJ DRUGIČ ROJEN)
50. SIN NEVEDE UBIJE OČETA IN MATER
51. DESETNICA
52. GOSLI IZ ČLOVEŠKEGA TELESA IZDAJO UMOR
53. DOMIŠLJAVI KOVAČ
54. OZELENELE ROMARSKE PALICE
55. MENIH IN RAJSKA PTICA
56. UJETA PTICA IZTERJA PLAČILO ZA LOVCA
57. KRALJIČ IZBERE ZA ŽENO KRESNICO - SIROTO
58. KRALJIČ VZAME ZA ŽENO PASTIRICO Z DRUMLICO
59. MRTVEC PRIDE PO LJUBICO - A
60. MRTVEC PRIDE PO LJUBICO - B (Po Prešernovem prevodu Bürgerjeve »Lenore«)
61. ZAPUŠČENA UROČI NEZVESTEGA - A (OB POROKI Z DRUGO)
62. ZAPUŠČENA UROČI NEZVESTEGA - B (OB POROKI Z BOGATEJŠO)
63. ZAPUŠČENA UROČI NEZVESTEGA - C (OB POROKI S TUJKO)
64. ZAPELJIVI PEVEC- MORIVEC DEKLET
65. CIGAN Z ZDRAVICO ZMAMI DEKLE S SEBOJ
66. CIGAN SI PRIKVARTA DEKLE
67. PASTIRICA IN ZAPELJIVEC S ČAROBNIM JABOLKOM